{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma lehvitan, kuid mul pole k√§si. Kalad elavad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja sinine!"},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Paljud loomad kutsuvad mind koju."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen gastropod."},{"text":"Kannan oma kodu endaga kaasas."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"ocean","icon":"üåç"},"explanation":"While snails can be found in the ocean, the answer should be a sea snail."},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed on vahel minu ees hirmul! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju hammaste ridu."},{"text":"Mingisugused minad peavad edasi ujuma, et hingata."},{"text":"Ô∏è Sukeldujad kasutavad puuri, kui ma l√§heduses olen."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4FC3F7","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga tark mereloom, kes teeb kl√µpsivaid h√§√§li. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan veest v√§lja h√ºpata."},{"text":"Ô∏è Kasutan asjade leidmiseks kajalokatsiooni."},{"text":"Saan aidata vigastatud ujujaid"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF29B6F6","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen kaheksa k√§ega olend ja oskan tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"‚ñ´ M√µned minu t√º√ºbid v√µivad v√§rvi muuta."},{"text":"Olen selgrootu, kes suudab v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF03A9F4","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline t√§ht, kes elab vee all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on viis k√§tt."},{"text":"Ô∏è V√µin uue k√§e kasvatada, kui √ºhe kaotan."},{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides!"}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false},{"label":"Liiva dollar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BCD4","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen aeglaselt liikuv mereolend, kes n√§eb v√§lja nagu hobune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Issi kannab lapsi."},{"text":"Segunen merevetikatega."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00ACC1","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen koorega suur mereloom ja munen oma munad randa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun ookeanis."},{"text":"Ô∏è Tulen maale munema."},{"text":"S√∂√∂n taimi ja meduusi."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF26A69A","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Elan kestas, aga ei ole tigu. Mind leitakse tihti rannalt ja vahel kuuled ookeani, kui mind k√µrva √§√§res hoiad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen molluski t√º√ºp."},{"text":"Kasutan liiva sisse kaevamiseks lihaselist jalga."},{"text":"Meresaartele meeldib mind t√∂√∂riistana kasutada."}],"options":[{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"A meri anemoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes peidab end liiva sisse ja suudab pakkuda elektri≈°okki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on elektri loomiseks spetsiaalsed organid."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu, aga tegelikult olen kala."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida maetuna ookeanip√µhja liiva sisse."}],"options":[{"label":"Elektrikiire","isCorrect":true},{"label":"Merelamprey","isCorrect":false},{"label":"Paela angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"ocean","icon":"üåç"},"explanation":"Electric eels are found in freshwater, so the answer must be an electric ray."}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan lilledel mett teha."},{"text":"√útlen \"Bzzz\"!"},{"text":"Teen midagi magusat."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane ja toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Inimesed arvavad, et mul on vedanud."},{"text":"Mul on seljal laigud."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"vingerdan ja rooman, siis keerutan hubast voodit. Peale seda on mul hoopis tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n palju lehti."},{"text":"Muudan palju."},{"text":"Muutun millekski ilusaks."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Elan maa sees ja kannan toitu koju tagasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti teen koost√∂√∂d paljude s√µpradega."},{"text":"Elan maa all."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja armastan taimi s√º√ºa. Mina olen tavaliselt roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada rohtunud p√µldudel."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Olen tihti sama v√§rvi kui rohi."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas."},{"text":"K√§rbsed on mu lemmiksn√§kk."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Olen mardikas, kes vilgub √∂√∂sel valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√º√ºtan √∂√∂taeva."},{"text":"Teen ise valguse!"},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen l√§rmakas putukas, kes laulab suvel. Mind v√µib tihti leida puudelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Laulab ainult isane!"},{"text":"Veedan suurema osa oma elust maa all."},{"text":"Teen k√µva suminat."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"N√§en v√§lja nagu kepp ja sulandun puudega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja peenike."},{"text":"Ma oskan end h√§sti varjata."},{"text":"N√§en v√§lja nagu osa puuoksast."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Leaf Bug","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen pikk peenike putukas, kellel on palju jalgu. Kui sa mind puudutad, lokin ma palliks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan niisketes kohtades."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin tihedalt √ºles rullida."},{"text":"Ô∏è Mul on segmenteeritud keha."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Pillilutt","isCorrect":true},{"label":"Millipede","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}